\documentclass{article}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
\usepackage{lastpage}%
\usepackage[(8in, 11in)]{geometry}%
\usepackage{datetime}%
\usepackage{amsmath}%
\usepackage{polski}%
\usepackage{siunitx}%
\usepackage{ragged2e}%
\usepackage{tabu}%
\usepackage{graphicx}%
%
\title{Raport z wielokryterialnej optymalizacji profilu lotniczego}%
\date{31 stycznia 2020, 03:42 }%
%
\begin{document}%
\normalsize%
\maketitle%
\section{Konfiguracja optymalizacji}%
\label{sec:Konfiguracjaoptymalizacji}%
\subsection{Zmienne}%
\label{subsec:Zmienne}%
\begin{center}%
\begin{tabu}spread 1in{X[r] X[r] X[r] X[r] X[r]}%
\textbf{Nazwa zmiennej}&\textbf{Oznaczenie}&\textbf{Dolna granica}&\textbf{Górna granica}&\textbf{Typ}\\%
\hline%
Kąt natarcia&$\alpha$&{-}5&5&ciągły\\%
Profil&pr&NACA0006&NACA0024&dyskretny\\%
\end{tabu}%
\end{center}%
\vspace{1cm}

%
\subsection{Kryteria optymalizacji}%
\label{subsec:Kryteriaoptymalizacji}%
\begin{center}%
\begin{tabu}spread 1in{X[r] X[r] X[r] X[r]}%
\textbf{Kryterium}&\textbf{Rodzaj kryterium}&\textbf{Oznaczenie}&\textbf{Kierunek optymalizacji}\\%
\hline%
Doskonałość aerodynamiczna (K1)&Główne&$\frac{Cl}{Cd}$&MAX\\%
Współczynnik siły nośnej (K2)&Drugorzędne&$Cl$&MAX\\%
Współczynnik oporu (K3)&Drugorzędne&$Cd$&MIN\\%
\end{tabu}%
\vspace{1cm}%
[ \begin{cases}
K_1 \longrightarrow MAX\\
K_2 \geq 0.5\\
K_3 \leq 0.05\\
\end{cases}
\]%
\clearpage%
\end{center}

%
\subsection{Plan eksperymentu}%
\label{subsec:Planeksperymentu}%
\begin{itemize}%
\item%
Typ planu eksperymentu: plan całkowity $2^3$%
\item%
Liczba poziomów: 3%
\item%
Liczba zmiennych: 2%
\end{itemize}%
\vspace{1cm}

%
\subsection{Wartości zmiennych}%
\label{subsec:Wartocizmiennych}%
\begin{center}%
\begin{tabu}spread 1in{X[r] X[r]}%
\textbf{Oznaczenie}&\textbf{Wartość}\\%
\hline%
$\alpha_0$&\SI{-5}{\degree}\\%
$\alpha_1$&\SI{0}{\degree}\\%
$\alpha_2$&\SI{5}{\degree}\\%
$pr_0$&NACA0006\\%
$pr_1$&NACA0012\\%
$pr_2$&NACA0024\\%
\end{tabu}%
\vspace{1cm}%


\begin{figure}[h]%
\centering%
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{plot1}%
\caption{Plan eksperymentu}%
\end{figure}

%
\clearpage%
\end{center}

%
\section{Wyniki}%
\label{sec:Wyniki}%
\subsection{Współczynnik siły nośnej w zależności od kąta natarcia}%
\label{subsec:Wspczynniksiynonejwzalenociodktanatarcia}%
\begin{center}%


\begin{figure}[h]%
\centering%
\includegraphics[width=0.45\linewidth]{plot2}%
\caption{Współczynnik siły nośnej w zależności od kąta natarcia}%
\end{figure}

%
\vspace{1cm}%
\end{center}

%
\subsection{Współczynnik siły oporu w zależności od kąta natarcia}%
\label{subsec:Wspczynniksiyoporuwzalenociodktanatarcia}%
\begin{center}%


\begin{figure}[hb]%
\centering%
\includegraphics[width=0.45\linewidth]{plot3}%
\caption{Współczynnik siły oporu w zależności od kąta natarcia}%
\end{figure}

%
\clearpage%
\end{center}

%
\subsection{Doskonałość aerodynamiczna w zależności od kąta natarcia}%
\label{subsec:Doskonaoaerodynamicznawzalenociodktanatarcia}%
\begin{center}%


\begin{figure}[h]%
\centering%
\includegraphics[width=0.45\linewidth]{plot4}%
\caption{Doskonałość aerodynamiczna w zależności od kąta natarcia}%
\end{figure}

%
\end{center}%
\vspace{1cm}

%
\subsection{Optymalny profil i kąt natarcia}%
\label{subsec:Optymalnyprofiliktnatarcia}%
\begin{itemize}%
\item%
Kąt natarcia: \SI{5}{\degree}%
\item%
Nazwa profilu: NACA0012%
\item%
Doskonałość aerodynamiczna: \$55.26957 = max\$%
\item%
Współczynnik siły nośnej: $0.612 \geq 0.5$ %
\item%
Współczynnik siły oporu: $0.01107 \leq 0.05$%
\end{itemize}%
Wszystkie kryteria zostały spełnione, profil jest optymalny

%
\end{document}